# Домашние задания

## Homework - 01

```
Вычислить значение выражения "столбиком" в двоичной системе счисления:

121(10) - 68(10)

По аналогии с уроком. Решение описать текстом и прикрепить.
```

## Homework - 02

```
Нет задания
```

## Homework - 03

```
Пусть есть последовательность чисел 

a0, a1, a2, ..., aN

N -> infinity, aN -> -1

Описать решение следующей задачи (аналогично описанию на уроке):

Вывести количество локальных минимумов:

ai - локальный минимум, если ai-1 > ai < ai+1

46
23 -> локальный минимум
55
120
33 -> локальный минимум
400
21 -> локальный минимум
500

Ответ: 3
```

## Homework - 04

```
Установить JDK

1) Выполняете в консоли:

javac -version
java version

2) Копируете вывод из консоли и вставляете в ответ в качестве ДЗ.
```

* Доп задание, не на проверку - написать предыдущие программы на Java.

## Homework - 05

```
Реализовать программу на Java, которая для последовательности чисел, оканчивающихся на -1 выведет самую минимальную цифру, встречающуюся среди чисел последовательности.

Например:

345
298
456
-1

Ответ: 2
```

## Homework - 06

```
Реализовать функцию, принимающую на вход массив и целое число. Данная функция должна вернуть индекс этого числа в массиве. Если число в массиве отсутствует - вернуть -1.

Реализовать процедуру, которая переместит все значимые элементы влево, заполнив нулевые, например:

было:
34, 0, 0, 14, 15, 0, 18, 0, 0, 1, 20

стало
34, 14, 15, 18, 1, 20, 0, 0, 0, 0, 0
```

## Homeowork - 07

```
На вход подается последовательность чисел, оканчивающихся на -1. 

Необходимо вывести число, которе присутствует в последовательности минимальное количество раз.

Гарантируется:

Все числа в диапазоне от -100 до 100.

Числа встречаются не более 2 147 483 647-раз каждое.

Сложность алгоритма - O(n)
```

## Homework - 08

```
На вход подается информация о людях в количестве 10 человек (имя - строка, вес - вещественное число).

Считать эти данные в массив объектов.

Вывести в отсортированном по возрастанию веса порядке.
```

## Homework - 09

```
Сделать класс Figure, у данного класса есть два поля - x и y координаты. 

Классы Ellipse и Rectangle должны быть потомками класса Figure.

Класс Square - потомок класса Rectangle, Circle - потомок класса Ellipse.

В классе Figure предусмотреть метод getPerimeter(), который возвращает 0. Во всех остальных классах он должен возвращать корректное значение.
```

## Homework - 10

```
Сделать класс Figure из задания 09 абстрактным.

Определить интерфейс, который позволит перемещать фигуру на заданные координаты.

Данный интерфейс должны реализовать только классы Circle и Square.

В Main создать массив "перемещаемых" фигур и сдвинуть все их в одну конкретную точку.
```

## Homework - 11

```
Сделать класс Logger с методом void log(String message), который выводит в консоль какое-либо сообщение.

Применить паттерн Singleton для Logger.
```

## Homework - 12

```
Нет задания
```

## Homework - 13

```
Предусмотреть функциональный интерфейс 

interface ByCondition {
	boolean isOk(int number);
}

Реализовать в классе Sequence метод:

public static int[] filter(int[] array, ByCondition condition) {
	...
}

Данный метод возвращает массив, который содержит элементы, удовлетворяющиие логическому выражению в condition.

В main в качестве condition подставить:

- проверку на четность элемента
- проверку, является ли сумма цифр элемента четным числом.
```

## Homework - 14

```
Нет задания
```

## Homework - 15

```
Нет задания
```

## Homework - 16

```
Реализовать removeAt(int index) для ArrayList
Реализовать метод T get(int index) для LinkedList
```

## Homework - 17

```
На вход подается строка с текстом. Необходимо посчитать, сколько встречается раз каждое слово в этой строке.

Вывести:
Слово - количество раз

Использовать Map, string.split(" ") - для деления текста по словам. Слово - символы, ограниченные пробелами справа и слева.
```

## Homework - 17

```
На вход подается строка с текстом. Необходимо посчитать, сколько встречается раз каждое слово в этой строке.

Вывести:
Слово - количество раз

Использовать Map, string.split(" ") - для деления текста по словам. Слово - символы, ограниченные пробелами справа и слева.
```

## Homework - 18

```
Нет задания
```

## Homework - 19

```
Реализовать методы UsersRepository
```

## Homework - 20

```
Подготовить файл с записями, имеющими следующую структуру:
[НОМЕР_АВТОМОБИЛЯ][МОДЕЛЬ][ЦВЕТ][ПРОБЕГ][СТОИМОСТЬ]

o001aa111|Camry|Black|133|82000
o002aa111|Camry|Green|133|0
o001aa111|Camry|Black|133|82000

Используя Java Stream API, вывести:

Номера всех автомобилей, имеющих черный цвет или нулевой пробег. // filter + map
Количество уникальных моделей в ценовом диапазоне от 700 до 800 тыс. // distinct + filter
* Вывести цвет автомобиля с минимальной стоимостью. // min + map
* Среднюю стоимость Camry *

https://habr.com/ru/company/luxoft/blog/270383/

Достаточно сделать один из вариантов.
```

## Homework - 21

```
Реализовать многопоточное суммирование элементов
```

## Homework - 22 

```
Отсутствует
```

## Homework - 23

```
Отсутствует
```